<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guias on (Quantitative) models and (klein) bottles</title>
    <link>http://hanveiga.github.io/tags/guias/</link>
    <description>Recent content in Guias on (Quantitative) models and (klein) bottles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2013 09:53:00 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://hanveiga.github.io/tags/guias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fazer a Licenciatura em Inglaterra - Candidatura</title>
      <link>http://hanveiga.github.io/post/130617-0953_fazer-a-licenciatura-em-inglaterra--candidatura/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2013 09:53:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>http://hanveiga.github.io/post/130617-0953_fazer-a-licenciatura-em-inglaterra--candidatura/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Olá! Suponho que estejas agora no ensino secundário e estás a pensar em estudar no estrangeiro, em particular, em Inglaterra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao contrário do sistema de acesso ao ensino superior Português, a candidatura em Inglaterra é um bocado mais longa, mas não tenhas medo, estás no sítio correcto para obter mais informação!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, deves começar a preparar a candidatura um ano antes de começares na universidade (Setembro/Outubro). Não te preocures, não vais passar um ano inteiro a preparar a candidatura mas há documentos e talvez testes que tens que fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há 3 etapas essenciais até à tua entrada para a universidade:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fazer e enviar a candidatura (de Outubro a Janeiro);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Receber a(s) proposta(s) (desde a submissão da candidatura até Março);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Receber a confirmação do teu lugar pela universidade (pode demorar até Agosto).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-fazer-a-candidatura:5fbbfba582625382ea3a20e0e4701a38&#34;&gt;1. Fazer a candidatura&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esta é feita através do &lt;a href=&#34;http://www.ucas.com/apply&#34;&gt;http://www.ucas.com/apply&lt;/a&gt;. Aqui crias a tua conta que está associada à tua candidatura, vai ser aqui também que vais receber as propostas das universidades. Depois de registares, podes escolher os cursos e as universidades que te interessam (até 5)!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i302.photobucket.com/albums/nn115/serverrestricted/ucas_zps1cdcb0db.png&#34; alt=&#34;O UCAS não vai gostar da minha contra troll...&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vais precisar de várias coisas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personal statement (Carta de motivação):&lt;/strong&gt; É aqui que tu podes personalizar a tua candidatura. Porque é que queres tirar este curso? O que é que te faz especial, interessante ou um bom candidato ao curso? Fala dos teus interesses, hobbies, prémios, etc, mesmo que não sejam completamente relacionados com o teu curso!
E mais uma coisa: relê o teu texto. Se não estás muito confortável com o Inglês, pede ajuda ao teu professor ou a alguém que seja fluente para te ajudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reference (Referência):&lt;/strong&gt; Isto é normalmente escrito por um professor, director de turma (ou director da escola), alguém que te conheça bem. Na minha opinião, deve falar das tuas competências, especificamente, não só como és um excelente candidato ao curso mas também uma pessoa interessante, ambiciosa, etc&amp;hellip;! Isto tem de ser escrito em Inglês, por isso, não deixes isto para a última da hora, fala com a tua referência com antecedência!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Academic/Employment Records&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[Tests]:&lt;/strong&gt; Isto não é compulsório mas normalmente as universidades pedem um teste de inglês, geralmente o TOEFL ou o IELTS. Pode demorar um bocado para marcar o teste, fazê-lo e receber os resultados, por isso, dá uma vista de olhos para saberes quais centros é que oferecem estes testes com antecedência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah! Repara que a tua candidatura vai ser enviada para todas as universidades a que te candidatas, por isso, evita mencionar nomes de universidades (ou coisas muito específicas sobre uma universidade) na tua carta de motivação/referência!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phew! Já reuniste todos os materiais e enviaste a candidatura muito antes do prazo de entrega (mas não te preocupes se foi mesmo em cima da hora, eu enviei a minha 20 minutos antes do último dia!). Boa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##2. Propostas##
A partir do momento em que entregas a candidatura até Março, deverás receber respostas das universidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma das duas coisas podem acontecer: Ou recebes uma proposta ou uma rejeição. Se recebeste uma rejeição, não te preocupes, as universidades têm critérios diferentes, por isso, isto não quer dizer que as outras te vão rejeitar também. (Eu recebi 2 rejeições antes de receber qualquer proposta!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sejamos positivos! Recebeste uma proposta. Existem dois tipos de propostas, a proposta sem condições (unconditional) ou a proposta com condições (conditional offer). Geralmente, se ainda não terminaste o ensino secundário, receberás uma oferta condicional que pede por notas em certas disciplinas (por exemplo, eu candidatei-me a Matemática, por isso, tinha uma condição na minha nota em Matemática), talvez um teste de inglês, ou a média do secundário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[Já que me perguntaram, no meu caso, as propostas que recebi foram:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Imperial College London, para Licenciatura em Matemática Pura: 19 a Matemática, 18 a Biologia e 18 a Física, 19 na média do secundário e &lt;sup&gt;110&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;120&lt;/sub&gt; no TOEFL&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Universidade de Edinburgo, para Licenciatura em Matemática Pura: 19 a Matemática, 18 na média do secundário e (aproximadamente&amp;hellip;) &lt;sup&gt;100&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;120&lt;/sub&gt; no TOEFL&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Universidade de Edinburgo, para Licenciatura em Matemática e Inteligência Artificial: 19 a Matemática, 18 na média do secundário e (aproximadamente&amp;hellip;) &lt;sup&gt;100&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;120&lt;/sub&gt; no TOEFL]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Depois de receberes a(s) tua(s) proposta(s), tens que decidir quais é que te interessam. Só podes aceitar duas propostas, uma que vai ser a tua primeira escolha (Firm choice) e outra a tua segunda escolha (Insurance). Basicamente, o que acontece é que se não conseguires as notas que te pedem na tua primeira escolha, ainda tens a opção de ir para a segunda. Claro, isto só faz sentido se na tua primeira escolha tens uma proposta condicional!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##3. Confirmação##
Okay, agora terminaste o secundário e já tens as tuas notas. Deves contactar a universidade para confirmar o teu lugar e brevemente, o estado da tua candidatura no UCAS deverá dizer &amp;ldquo;Accepted&amp;rdquo;! Boa!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se por alguma razão não conseguiste cumprir os termos da tua proposta, deves contactar a universidade a que te candidataste e explicar porque é que não conseguiste. Muitas vezes a universidade ainda aceita o candidato, mesmo que este não tenha cumprido todas as condições da proposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, espero que isto tenha sido útil e boa sorte para as candidaturas! Há uns sites que me ajudaram bastante:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.thestudentroom.co.uk&#34;&gt;http://www.thestudentroom.co.uk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ucas.com&#34;&gt;http://www.ucas.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.britishcouncil.org&#34;&gt;http://www.britishcouncil.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E os sites das universidades que te interessam&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Boa sorte e se tiveres perguntas, podes enviar-me um email em han.veiga@gmail.com!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[&lt;strong&gt;Sobre mim:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Eu fiz o secundário na Escola Secundária Miguel Torga em Monte Abrãao. No meu último ano, enviei a minha candidatura através do UCAS para várias universidades. Acabei por ir para o Imperial College London, onde fiz a Licenciatura em Matemática e agora estou em Zurique a fazer um mestrado.&lt;/em&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>